毅進學歷可以入到邊間院校副學士Asso？

借朋友AC
返咗建造業幾年
有毅進學歷
想讀ASSO

除咗 IVE可以收毅進

HKU Space / LingU / BU CIE / POLY HKCC
係咪毅進都收???

邊間副學士比較好？
讀咩科冇所謂

你讀黎做咩先

讀副學士已經唔好讀邊間都冇所謂

想升 U

Why ?

點解想升
幾歲
讀書點
英文點
數學點
有冇$

HKCC最好
唔理咩科

HKCC
Asso界ha fuck

唔知會唔會收毅進

你有$就收

有錢就讀得
樓主不如讀商科安全少少

HKIT

你可以用年長生身份嚟申請㗎喎

伏樓豬

報下咪知

入 IVE 世界第一

睇科，engine的話ive 好，升唔倒都搵倒工。如果你好肯定升倒u，uspace同hkcc都可以，差唔多。

會唔會收毅進
好驚呢兩間唔收

商科一定hkcc，社科可以hkuspace。
如果猶豫不決的話揀hkcc就啱，asso界哈佛你肯努力一定升倒

會唔會收毅進
好驚呢兩間唔收

想報下年2021
正常多數幾時有得報名？

只要你早報名，會有conditional offer(一定有，但會做樣interview你，但你interview乜都唔講一樣有offer)，個conditional offer係要求五科dse2。而毅進讀完就係等於五科2，所以一定無問題，佢賺你錢都來唔切。

Engine你要知自己數底好唔好 卡係數學最後quit無論ive 定U都大把

大概幾時先有得報名？
讀2021年的話

世界第一

打電話問下啦，3746 0123，連登仔唔係專業嫁，最有say的都係學校本身。不過我同你講一定收嫁學店有錢唔賺咩

最緊要係人呀。睇落唔後生就唔好讀大學附屬學校啦。乖乖地同返Serior student 讀其他。冇朋友係做唔到Group project同Join 活動。

睇落童顏
唔似3字頭
心態同外表唔顯老
應該搵到朋友都OK

老實講 我未聽過有人10分入到Hkcc

亦都冇聽過有人係毅進升上去

可能時代變左

聽過有人preasso, asso, 然後u grad.
毅進係咪同preasso 同一個階段？

有人毅進》hku tim la

堅 ???????

有，毅進黑警攻入去

真
遲好多年入u咁解

有心唔怕遲嘅

你自己報下咪知，都唔明有乜好問

讀asso一定係poly/city/hku既cc
其他既都係伏
btw樓主都可以考慮下ive
學費比asso平一半
eng/it科都唔錯

如果想升U都係離唔開hkcc 同 hku space
但個兩年真係要博老命
我dse都係得12分既垃圾
個陣差唔多日日摺lib溫書
最後爆4入返u
辛苦極都係13weeks
捱完兩年入返U再慢慢食女啦
加油Bro

樓主想讀咩科?

商科或者工程

商科一定係cc
工程cc/ive都得
如果英文唔好可以考慮下ive

英文唔太勁
咁應該IVE好D

睇資歷架構，可能有改動過，因為：
舊制中5係第1級，中7係第3級
新制中6係第3級
毅進等同會考/文憑試5科合格，呢家劃為第3級，以前唔知
Pre-asso等同預科畢業，但劃為第2級

如果睇等同學歷，係舊制年代，pre-asso應該高毅進少少
而呢家好多院校pre-asso仍然係收毅進畢業
不過唔好理咁多，最緊要係第4級嘅asso / hd 都會收咪得（當然要睇清楚入學資格）

i大用中文教學
英文notes
學費比cc平差唔多一半
btw諗清楚先好讀工程

IVE工程好似要你延伸數學
樓主留意下
冇廷伸數學唔收

中三 ：第一級
中五：第二級

咁我呢級搵錯料囉

Asso=第四級
舊毅進：第二級（合格）
新毅進：第三級（合格）但升唔到第四級
所以要用第三級（合格）去轉讀讀第三級pre asso/dip
Pre asso/dip：第三級（好成績）先上到第四級asso/hd

如果第四級揀hd唔揀asoo
最快方法係用第三級（合格）去入大公司學徒計畫送第四級hd，一路學一路讀，又唔洗讀多次第三級又出糧

跟撚住讀個野雞第五級，再讀個kongu master完美

想上U報cc好啲，hkcc，聽講唔錯
Space 工程無親生仔光環的，不過有得揀HD同Asso Engine幾乎全英教學，仲好多英文科讀真係小心啲揀啊ching

其實全部都收 只要intereiw正正常常

最好去上hkcc/hku space官網睇下啱你心水嘅課程大綱 睇唔明就直接打去問啦

商科hkcc 啦
不過你預咗海量嘅人同你爭學位
商科真係會爭餐死 gpa要求都高

樓主不如揀 IVE商科
學費起碼平一半

但係讀IVE要有心理準備
上U機會冇hkcc呢啲咁大
不過你自覺夠勤力嘅做到top 15%就大機啲

毅進學歷真心入ive最好 asso真係相對睇英文

明白

英文差讀asso, 等做炮灰啦

認真?呢個時候仲諗喺香港讀書?
去外國讀啦

依家香港點都大把人香港讀書啦

讀梗書梗係讀埋先 但係而家先開始讀就綁喺香港幾年

未開始讀就出去外國讀啦，而定綁實點都要讀埋冇辦法

有錢咁點？
問得都想讀，讀得自然會攪得掂學費㗎啦

如果想升為工作呢？
24又點睇？

做黑警
可以直入HKU

冇良心黑警不了

想升U揀科好重要，如果讀唔掂無可能升到

巴打認真？你真係簡唔到邊科有興趣/邊樣野冇咁憎？自己長處之類先再簡科 讀完asso上埋大學當然最好

應該度度都好易收
不過你一間唔得咪報幾間 想讀實有書讀

HKCC最好
Asso界三大

依家想揀商科
Asso 想升 U

HKUSPACE
HKCC

仲有邊間另一大 ???

學店，有錢就收

以前係CCCU，即係依家既uow，不過轉左手唔知依家點
asso界一大係hkcc，競爭亦係最大

HKCC推介揀NS

商科升U率最高

如果IT嘅HD 係咪IVE首選？

NS 係？？？

你google HKCC NS
第一嗰就係

本身英文麻麻哋
得毅進學歷
好驚HKCC唔收
返開建造業太耐想轉行
不過依家惡補英文應該都趕得切
btw 如果要讀NS要有咩準備

英文麻麻地可唔可以具體啲
大學好睇重英文

hkcc啦 毅進可以non-dse entry
早啲報早啲in 唔使同咁多人爭位
升u機會又高 埋土專收hkcc

你要好出力追英文
可以話比你聽要由lv1上番ielts 6.5係好辛苦
同埋比你入到U唔好以為完事
入左U啲英文仲難仲chur
你預左就算你係asso升得番上year3
都係要挨足4年

最低要求係ielts 7?
我聽人講外國啲大學好似都唔洗7

唔好怪我潑冷水

你連想讀咩科嘅目標都冇
但又嫌棄建造業
Asso都未入必入到就諗住讀大學
自己做資料搜集又搵唔足

即係其實你真係唔太叻又冇乜熱誠，又唔算特別刻苦努力，競爭力真係偏低㗎喎

就算俾你負碌拎到個top up degree
你唔想做建造業，即係打算返office？
以你成個package，好大機會咪又係月入萬幾蚊

每個人擅長嘅嘢都唔同
讀書讀唔到何苦要咁樣勉強呢
疊埋心水做啲技術性嘅行業咪更加有發展機會

可能要入先修班喎
想讀咩科

咪水人，pre asso副學士先修係會考年代，宜家DYJ一上就係副學士或高級文憑

新毅進一上就HD啦喎

有料有決心想入3大既就HKUSPACE
覺得入POLY都唔錯既就HKCC (HKCC極易入POLY)

100%收 有5科2或同等學歷就收
INTERVIEW只係用黎CHECK你係咪弱智 正正常常都收

正想問依家仲有無 pre ASSO

副學士先修學位，又稱「副學士預科」，是香港獨有的一個專上課程，目的是讓舊制中五畢業生提供傳統升讀預科課程以外有多一個學習選擇，透過一年的修習，以便升讀給予舊制中七和新制中六畢業生而設的副學士。

副學士先修課程是屬於資歷架構第二級，等同證書「資歷架構二級」預科畢業。但雖如此，副學士先修並不能與預科的畢業生般可直升大學報讀學士課程，而且也不如副學士般分設科系專修。

你揀咗科先
諗吓自己有咩興趣愛好再討論

真話永遠都係最難聽

狗狗國際大學

ive

同樓主差唔多 做左兩年野先讀返asso, 如果只為大學畢業其實幫助唔大，如果你英文唔太好又非專科，出黎都係做返中五就做到嘅工。

其實讀毅進點樣先拎到5條2 考試佔%高啲？

毅進8科合格哂就等於DSE 5條2，平時分功課分佔超過一半，所以你交足功課返足學，大考就算唔合格，都可以拉均合格，大考拎40分已經穩陣合格

應該間間都報到。

shitty poly果d會好過bu明愛之類
利申 n年前讀

你要諗嘅唔係邊間
而係你想升返入u 一定要搞掂英文
英文差 ive都唔會入到u

入ive tg 谷
有個入左大學嘅師兄留左格式比大家
直接背就合格